有幾多人真係幾年內會移民

想開返關即刻走去台灣
但冇錢
有冇人已經計劃好哂 可唔可以分享下

而家移民台灣唔易wor

90後 剩係識整野食 唔想讀書
想係台灣開返間野過啲簡單生活

而家移民台灣
貴過英國加拿大

是

加拿大住過一排 頂唔住 悶到痴線又凍

冇錢去台灣慘過食屎
個邊啲老細連勞工法都唔會跟

我識好多台灣朋友 啲老細真係幾仆街
應該會開鋪唔會搵工 不過好似好貴

姐係仲係可以讀書嘅年紀 讀個degree 再原地工作入藉最平最簡單
想符合樓主要求就要開間舖仔請個台妹做生意賣下野食

當然最容易就係娶個台妹

我其實係外國做過野 唔關comfort zone事
係真係覺得唔夠錢去生活

係悶到仆街，同凍到仆街，利申住過兩年，頂唔順

天真

開返關就唔會俾你咁易走啦

好憎讀書

點貴都平香港好撚多 不過香港人係台灣做生意失敗收場居多 要先了解台灣人市場需求 台灣人重包裝多過商品本身好多

冬天長期零下2x-3x度 cls

我要同台妹結婚

識好多台灣人 應該會幫我諗下
但入貨個啲好煩 唔熟路

有BNO計劃緊好唔好過英國

有 3年之內 儲夠2球即走 過英國買間屋仔過埋下半世算

我都係諗緊呢樣野 可能個人太懶唔想再瘋狂做野搵錢為生活

歐美應該唔會考慮 住過完全唔岩我

食女獸

我都想咁候生退休

要去台灣比女食了

多撚多都悶？

諗緊去澳洲

無BNO有咩選擇

無讀大學

我咪住附近 唔知咩地方黎
啲朋友平時剩係bbq 飲下野
去次沙灘用成日先去到
最慘係冬天咩都唔洗做 因為凍到仆街出唔到去

台灣有錢就投資移民
冇錢就讀書移民

咪一鳩樣
冇野行冇地方hea冇乜文化野野食又貴
悶悶地落街又唔會有女𥄫
黎黎去去都係剪草同摌雪

你使撚同佢擔心咩
佢可以依親移民

而家投資3年wo

你養我？

真,香港係全世界最容易做生意

求其開間餐廳煮下狗飯已經賺到笑

而香港人去台灣開餐廳9成都執

4月尾走人。

真係悶到仆街 我係屋企打成日機 望出面全日一個人經過都冇 死城

有咩plan

巴打係當地讀書？

冇錢

想開鋪

香港有錢不知幾好住
交通方便又多娛樂

台灣讀藍帶學廚囉。唔算讀書掛

即刻去 仲等咩 錢真係唔洗擔心
外國政府會資助政治庇護人士
香港人有手有腳有頭腦
政府畀份工我地去振興當地

咁睇下你覺得你係 走難 定 移民囉
你係走難嘅 冇錢 生活唔舒適 根本唔係問題
你係移民嘅 冇得揸15分鐘車就出到旺角你都覺得唔c伏啦

5毛一味放負叫人唔好走

== 一定要走、越快越好

遲走可能無得走

有無錢？
若果無錢無學歷
你覺得自己有咩地方會有國家收留？

外國9成9地方都悶過香港㗎啦
邊有地方啲嘢集中哂又開足24
要走難就要取捨
覺得悶唔悶咁撚重要咪留香港

幾年前唔係冇d 移民公司可以幫你用50萬港幣左右投資移民咩？
依家仲有冇？

樓主弱智
台中台南咪一樣咁少人

外國生活過就明
知吾知點解鬼佬鐘意成日開Party/落Bar，吹水吹幾個鐘，搵炮友？
吾係因為個個人生贏家/生活態度
係因為太悶無野好做，吾渣幾個鐘車出去，周圍咩都無
頭幾次就好玩
個個星期都一樣，吊你比我番屋企算啦，大家一起講廢話其實都好累

毒撚又然

九月尾走
屋企有半家人已過英

死返去5p

我應該可以教返個阿sir轉頭
學廚哂時間 又唔當degree

想跟樓主搵食

點都會走
有bno都唔走正笨柒

仲去澳洲?
呀總理叫你完左5年visa就自己申請番189/190visa 爭餐懵

開鋪難到仆街

我成日去台灣 一去去大半個月 都同加拿大差好遠

冬天返工點算

香港有山有水 已經贏好多地方啦
淨係海山都多野玩到仆街
係班on99先會覺得香港悶
自己唔去發掘點玩 就邊到都悶啦

走難定移民？

台灣咪唔會

我

利申:已離港

家陣投資移民台灣最少預蝕80萬港紙
改3年就係想迫港人用錢買身份證

移民係好少數啫, 我身邊個個人都搵到錢, 無人會移, 有無仔女都一樣

一樣想去台灣但又無錢又好憎讀書
有無公司可以50萬港紙內搞掂呀

得啦得啦 威啦

無讀大學先易搞，依家即刻去外國讀就得

香港人最緊要番工
出去無野撈洗廁所都無份

投資移民收緊左

求其台灣是但一個野雞大學攞個degree 都好，基本上有錢就得

如果真係移民，絕對唔解去台灣。
政治風險同經濟因素都真係要諗。

打算讀完書就直接留低捱都唔返香港

今年內走人去台灣

揸就業金卡去台灣。有3年時間諗下係唔係就地攪移民定再去第二度。

好可笑，話要走難但又怕悶然後不了不了

有bno緊係返祖國 係未有錢咁解

外國悶

玩車，玩槍打獵，滑雪，山地單車，行山，釣魚，自己做home improvement, 自己煮嘢bbq,浸溫泉， road trip, camping, 水上運動⋯⋯

太遲 早兩年過台灣 洗廿零萬已經成家搞掂
而家又要開實體舖有要請local keep住果筆錢又多左n倍
相比五眼已經唔吸引

講事實就威

依家去台灣門檻高左，好似話難批咗好多

想就做
冇錢就去揾
冇能力就去增值自己

唔好喺度講廢話

屌你咪有個台妹囉
扮曬野

你又想走但又唔肯付出
點走？

都要諗方法搵錢生活嫁

無咩錢
決定左年中全家過英國

2年內 加拿大

有冇計劃過開頭點生活

//港澳居民不能持就業金卡申請永久居留，如想移民當地，需循其他途徑辦理//

睇資料話香港人無得用呢個方法移民，巴打係住下先再用其他方法搞？

咪鬼鳩人啦
讀完都好難留架
要有人出5萬台幣請你
仲要就夠5年
台灣就算讀埋碩士都未必有5萬
仲要佢地請香港人既手續好撚煩的無老細會搞
你呢d仆街唔知頭唔知路就鬼人去讀書真係狗閪嚟

本身有3球買樓，現在要搵地方移民

嫁左過去你自己開一間餐廳一個人做曬都得啦

投資移民？

竟然屌唔移民師冇出現

閱讀理解0分？
無人話香港悶，而家係話外國悶
不過香港而家係政治出事，影響晒衣食住行教育同意識形態，仲大獲過悶

毒撚會贏到最後

plan 好 下年先去美國讀PG
然後喺當地搵嘢做

利：IT 狗 想試下入 Big Tech

將來有錢嘅時候你都走唔到
逃生門一閂我一定會指住你班柒頭笑

真係頂唔順香港變到咁 我應該剩係會考慮台灣
外國真係唔掂

唔讀書條路會好難行

1/1/2026

立此為證

你hea讀個degree 就可以鋪路入籍
唔好因為唔中意就唔讀啦

電子工程 TSM

陶傑話齋 「有錢就到到都係一等公民，無錢就到到都係二等公民」

而家台灣消費都貴咗
其實都唔比加拿大英國便宜多少, 當然唔好講出去食嘢

好奇樓主有咩拿手菜式？

係 所以其實香港真係好好

做超市做送外賣都好
馬死落地行
當然唔好連幾個月生活費都無就走
以香港人既工作能力
想信邊度都生活到
仲會比而家既香港好

香港人消費力高+對外來食物接受度夠高
假設你開港式餐廳 普遍台灣人都唔會經常性食外國食物 等於你要不停搵新嘅客源
同埋你要有後生仔肯黎食 一開始就唔慳得 一定要揼錢裝修

好似台南有間叫寓點 有裝修 食物好食 識宣傳
一個星期開四日 一日開幾粒鐘 日日都勁好生意

不過其實講就易 實際上好難 大部分香港人過去開餐廳都係執笠收場

係呀。去到先睇下用乜方法或者再去第二度。
我又冇小朋友其實用乜野方法，入唔入到藉都冇乜所謂。唯一係自由無價。

兩球我有，不過要養三個 (連自己)

所以唔係好 sure

年中讀master,bno。bye9bye仆街港共

應該咁睇，香港人去台灣做生意，本身已經唔熟果邊d法例，又無人脈，對市場認知又差d, 係好易奶野。

另外好多人係香港其實無做生意既經驗就走去台灣搞，又係揾自己笨…

世柒話三皮野去英國

香港人過去無錢想比台仔笑死咩

講到香港唔悶咁

其實係香港人自己悶

無錢點開姐，一係香港搵，一係去台灣做學徒由低做起

點會凍？屋企又地熱又暖氣，出街一跳上車又暖氣，去到商場又係暖氣...都無乜機會比你凍

其實係 大家都唔捨得香港地份糧
結果咪留低比人係咁撚都冇所謂

台灣人工太低 大部分香港人過到去都唔會想搵工 一定係諗自己做老闆
而飲食業門檻低 好多人以為自己係屋企識煮兩手就走去開餐廳
呢種人99%一至兩年內就收皮返香港

夠有突

有門手藝緊要啲

我

有無辦法可以100萬內移民到去美國？

痴線
同佢地唔同意見就發哂爛渣

咁既條件 憑咩走先

介唔介意講下係邊個界別嘅專業？
我自己睇個要求，佢寫到好似要啲好勁嘅人先伸請到

咁台灣主要個簽證都係要投資既…
只係無咩錢又無做過生意9衝奶野度好高姐。

後生有讀書呢招既，但得睇過係要畢業後到高人工先俾留低，唔係真係咁易。

係 剩係入貨都好複雜

樓主要搞台灣移民就要快

好奇話悶班人係香港有咩嘢玩？
坐茶餐廳玩電話？行商場？

而家等開關就即走

讀完返黎做一年野都可以移
前題係香港仲返到黎
讀書起碼有四避走
另外，如果讀工程5萬台幣唔難

9成9 on9仔無車要坐巴士

賣身有冇得諗

工程、IT

好似要廿萬

依家話政策上傾向放寬人工同年期果個位，但具體政策未出爐

如無意外會將部份後勤搬去台灣，順手入藉

其實最主要係去一個地方玩既距離太遠 好唔習慣
外國變左一日只可以去到一個地方
香港/台灣/日本 呢啲可以一日去好多地方玩

讀咩科？台灣有個俾asso 讀既計劃叫港二技，讀兩年畢業，仲未dead

有車牌
想問加拿大冬天除左滑雪可以做咩
有暖氣代表天氣會唔凍？

會
準備去加拿大

祝巴打順利

It台灣都唔缺人

可唔可以俾個真實例子我？
例如我屋企去超級市上揸車5分鐘就去到
拖架jet ski去lake 35分鐘
玩3-4個鐘返屋企仲可以沖涼換衫去食飯

大佬你住邊度啊?

希望，呢d野有時天時地利，唔似一個人想走就走咁簡單

人地本地人揾5萬都難
連登仔就話其實唔難

我話工程

需求大

我之前住深山 超級市場都要揸20-30分鐘
去個沙灘一早起身搞成日

移民，識玩一定去加拿大

民已移 差不多8個月了

但個到有民主 自由

睇你睇意啲咩

你索性日日做港豬，其實香港唔錯

兩年內會去英國
利申：BC

有啲人鐘意旺角生活
有啲西貢

真心香港無咁悶
無聊約FD食飯一個鐘內到
食下野、行下街、買下野
上網又快，悶咪打下機
外國你吾住市區，上網壞左可以３星期後先有人黎整
睇場戲來回都3個鐘車，餐廳又早關門，吾計好時間飯都無得食。
真係做少少野都無左日
吾想悶就住城市，住城市咪姐係香港
屋細物價高，住得城市就吾可以窮，否則生活都係無樂趣

諗住讀返個國立台北科大電子電機既degree 再入行其實可唔可行？但聽聞台灣打工都好撚閪同埋請都請台仔先 好難會請香港人

搭單問 台灣讀4年 degree,300k 夠唔夠？

睇下有無朋友可以夾份或投資？
利申我都想

不過認識台灣開餐廳競爭好撚大

Uk

其實住深山係任何國家都係一樣姐

睇場戲來回都3個鐘車
俾個address 黎

有錢叫移民
無錢叫難民

我住過人口少個300嘅town
無可能要揸20-30 mins 先有grocery store

錢啫，去到就有

點解係北科大？ 唔係中字輩、台科大嗰啲？
優先請本地人都正常，你要諗下自己比本地人有咩優勢？

運動科學
因為台灣多人打波

夠有凸，台灣讀書比兼職，一星期二十個鐘。
報左名未？

下 唔好水人
機會應該好低
除非你係精英運動員

plan緊五年內全家去英國

浸溫泉，snowbike, 行mall ,釣魚

你理科個邊都算易行

相反文科個邊真係難上加難

唔係專業人士，冇一兩百萬投資移民你教我點合法移民去台灣

想移民去日本

想知HD畢業去到加拿大會唔會搵唔到野做,就係呢樣嘢諗緊下年移唔移民加拿大好

想要拿到居留證就必須先回自己的僑居地工作2 年後才可以申請居留（HF169）
係兩年
返咗香港做兩年野揾返唔好多3萬蚊個月
仲係咪會去台灣由0開始先

CCTOY叫走難都唔識？抵你做藍屍

去得台灣仲諗乜錢
讀乜做乜有所謂咩

*二年

20個鐘x150台幣一個鐘
一個月得萬二台幣
3千幾港紙
杯水車薪
問屋企攞多10萬港紙過去
放假同台妹去玩好過啦

未報，草多年錢就夠錢比，唔想問屋企人拎咁多

三千蚊唔少架啦，如果住hall

事實係超悶
有家庭仔女嘅會好少少
呢到識好多朋友已經回流
見住啲朋友係咁走

其實連登仔個個都得。有一個叫「經濟領域」嘅界別，只需要過去三年平均月薪有16萬台幣就可以申請。

成30萬真係夠晒
遲一年走遲一年重新開始

我住waterloo出toronto真係差唔多

原來有呢個揀 多謝巴打解答

綜合咁多個POSTS連登仔討論, 已發現香港人肯移民既最低條件
1. 要大幅加人工
2. 要低稅過香港
3. 要保證一家大細,老婆,仔女,鄰居,同學,朋友, 全部無條件移民
4. 要同當地人福利體齊
5. 要有足夠錢係完全唔做野情況下生活5年以上
6. 要一移民就馬上置業
7. 要到當地維持香港生活模式
8. 要物價低過或同香港相約
9. 要大家移去同一個地區
10. 要當地人唔准歧視自己
11. 要識講流利英文同當地語言同方言
12. 要有專業技能, 如律師, 醫生等
13. 要住大城市
14. 要交通方便過香港
15. 要返方便隨時來往香港既地點
16. 要一落地就成為公民, 唔需要住 N 年或讀書等條件
17. 要有香港既食物選擇
18. 要物價低過香港
19. 要當地一個中國人都冇
20. 要當地香港人全部都係黃絲
21. 要做非藍領既工作, 餐廳超市果D一律唔做
22. 要上網快過香港
23. 要有亞洲餐廳係附近
24. 要至少有1000萬財產或本身有樓可賣
25. 要做太空人係香港繼續返工同時, 該國唔可以收稅, 又繼續畀戶籍你
26. 要返工唔可以辛苦過香港

99. 要保證你出發前, 以上所有條件成立

我個到有原住民 印第安人
隔離有幾個農場 有雞蛋/牛奶/牛肉買
其他野都要去超市先有

其實過左今年年中之後，去台灣升學 工作 移民要點樣申請都係未知數，好多不確定因素
因為最後一個台灣職員既香港工作簽證會係今年年中到期，到時就成個台北經濟文化辦事處冇曬台灣職員，有好大機會要撤走

個到d人又想多d野做，好過日日係屋企悶到暈

所以。。都係隔離飯香

難過巴塞贏波啲條件

[member]台灣驚唔驚要走多次？[/member］

釣魚 浸溫泉應該凍撚左死
行mall 你行過個啲垃圾mall未
我係外國剩係會去家品店行 玩木做手工野係正過香港 行mall真係不了

8月中過uk了

英國，利申全家BNO

咁想做咪學廚囉
你自己都講咗

屌你Waterloo = 深山
College town 仲有TNT
唔知以為你住nova scotia

起碼要考咗車先

好多香港人乜都習慣比錢去搞，所以覺得悶。
興趣又得shopping ，唱K打機，仲有好多人車牌都冇。

冇錢咪去讀書lo
一個學期6 7000蚊港紙

攞住5千過咗台灣

巴打，你要預多少少。
呢到好多人未搵到工，我覺得英國係好嘅，不過真係要預多少少錢。
其他生活上嘅野都好滿意。

唔買舖無用陣間見你做得算係咁就唔租俾你食你間舖

我睇場戲真係來回都3個鐘車

單係打獵都夠你玩成個weekend

再讀過依家都仲可以報名
不過奉勸一個要睇返台灣個市
純睇興趣到時畢業搵唔到工就要返返香港
冇得留低

報國立學費會平好多 唔報台北地區嘅租房又再平一大節
去到做下野 你英文好嘅做私補的話都夠你食一個月

個邊其實讀書時期唔難渡過 好多費用都靠到自己 但係到畢左業就睇你運氣

How

自己冇錢，身邊都係得幾個有錢朋友話會移，但講左咁耐都未真係走

明買明賣好過硬性要搞生意

我報左
亦都有係個度定居嘅打算
但4年都算長
所以我都唸住睇一睇個勢
絲打你而家係個度做緊野？

創業移民，去揾育成中心
再注資入新創公司

不過出去既錢全部都係凍過水

當你住Cambridge 去galaxy Waterloo 都係20幾分鐘車程
咪撚吹啦

八月先去
休閑管理都唔易搵工
如果一定要讀放多啲時間讀好英文
會比台灣人多啲優勢

塞車座底都成個鐘啦 未試過唔塞

老母當年冇幫申請BNO 走唔撚到
繼續做condom

加上第五年在台灣的工資超過法定基本工資的兩倍(大約月薪新台幣達48000以上，約12000港幣/月)，留台工作滿五年(每年居住183日以上)

第五年啊柒頭
無人叫你一grad就搵啲五萬台幣嘅工啊，同埋人哋擺明唔想收真垃圾 你去間公司安安份份做嘢做到五年都無五萬？

Kitchener揸出Toronto試過單程2個鐘

HK

吾你老母呀死返5P啦
字都唔識學乜人上網

屌你啲人睇post唔知以為個地方好荒蕪要揸好耐車先可以去超級市場/睇戲
原來係因為太多人所以塞車

兩個fd係台灣讀it degree 冇公司請wo

好過㽼

好多港人話唔離開到 comfort zone，即係工作，工作背後嘅人工，交通方便程度，飲食多元化，娛樂多元化.....

但係呢啲都係建基於個 comfort zone 仲係咁 comfort，份工千秋萬世，儲十年錢就可以怎樣、怎樣.....

香港急速被外資定調為 XG，你估香港經濟會點？
冇咁好經濟，飲食會點？娛樂會點？
會唔會仍然 status quo，comfort zone 依舊，歲月靜好？

點諗都唔明！

低價有人接好 encash 走，到時liquid cash 都唔俾走你就知

我舊年尾同今年頭都賣走左
幫係打氣

五年內

樓就好難賣, 因為係未補價居屋. 唯有儲錢儲錢儲錢.

邊間大學、能力點？
缺人唔代表係人都收。

仲等幾年？ 走得甩至奇

同黑龍江差唔多。

有Bno 過住英國先啦
悶咪搵野做下

只能夠講祝你好運
支共搞緊樓市已經

走難當移民
香港人以為自己重有得揀
行出街睇下幾多人通普通話

英國未住過 唔知係點 有冇巴打分享下

50000仲未計年終

你住市心嗰邊都唔驚悶冇野做嘅
有得行下街飲飲食食

你有錢都驚，唔知有咩好講
有啲手足過到去即刻要搵工

難係難在要連續做5年冇得斷 中間有一個月冇嘢做又要再計過

40歲前

只要安頓好屋企人 同另一半有共識
條件成熟就即走

利申 27歲

其實我真係唔明點解個個都話悶
就算出面落大雪出唔到街
屋企都大把嘢做啦
打機又得Netflix又得
地方夠大做下exercise又得
再唔係隊下草囉
大把嘢可以做

英國

通街鬼佬，全講英文

儲緊錢 兩年內走
安排緊

五年太耐

真，所以真係走既人真係小貓幾隻，其他咪日諗夜諗等到世界末日囉

無錯 我愛香港 前提係香港仲係香港

當香港開始變臭 我說服唔到自己留底

走硬

根本就係咁，我以前讀書多啲時間成日叫人黎屋企或者去人屋企睇波，玩Board game，彈結他jam下歌，整下飲下homebrew啤酒，再加埋固定打羽毛球，根本weekend多野玩到唔夠時間。

見太多鳩噏到好似第日就起行，轉個頭又話睇定啲先

好多香港人唔慣你講果種生活模式

佢應該講既個移民門檻
英國就有本bno 加 visa fee 就去得
加拿大就岩岩畢業就去得
台灣用咩計劃？投資移民就係個費用
消費貴？果到賺錢果到消費就唔貴，最緊要有工返（有工作權）

其實點唔夠錢 如果有分工

當你租樓住 加埋燈油火蠟 衣食住行

當你一個月搵1500-2000 磅

你都係1000 磅左右

再者 如果個個講到要有幾百萬生家先可以移民

咁大部分人都唔洗諗

利申 外國住過

計劃係最興奮。

開返關後 我都係打算移去台灣, 不過我已經係計畫左幾年 咁岩準備過去時封左關

點悶法 我反而覺得香港好悶

家人已經走咗
得返我同老豆老母係香港

錯啦你 係台灣 如果你唔係好專門(晶片/醫)個堆嘅話 安安份份做5年都唔會有5萬 加上人地要升都升左本地人先 幾時輪得到你

同埋第一步都已經好難 基本上冇乜公司肯幫你搞張證比你留低

2019年頭已移白人民主國家
希望冇心嘅人盡快走，走得幾多得幾多

會用BNO visa

台妹女友 唔介意 就咁行入戶政事務登記

但去果邊真係搵唔到咩野可以做

呢邊做住先 仲可以穩定d 用呢邊人工 果邊買樓

日文如果流利台灣機會都唔少。

Me me me

依度上面都大把啦

真 香港人平時冇咩興趣

你問佢平時假期做咩

最多都係出去下街 plan下邊到旅行

咩運動啊 睇書 玩音樂 攝影 果啲真係冇咩

如果有自己有個人嘗好 根本唔會悶

我都係咁打算 係個邊份糧真係生活唔到

你係憑印象講定係有經驗？
我識好多台灣人做IT 都過5萬，至於有冇人請IT、工程相對係易啲。

唔掂咪告急

主要係想果邊買左樓先 ，女友軍公教貸款個rate又低d

台灣應該告急左都冇用

有計劃有時間表

2024尾/2025頭過英國
只要最後客觀條件走到就會走
走唔到冇計

點解唔依家走？
比層樓壓住加小朋友出世冇耐清哂倉
依家過去英國做最基層，可能害得小朋友仲慘

如果到時走唔到咁點？
到時嘅錢留比小朋友，到佢大咗自己選擇

所以d質素普遍高少少好多

我大概問過D後生既 friend, 約5萬收入算係唔錯既收入
多數都有番咁上下既技能, 不過我認識既人行業唔多, it 護士 保衛公司

後生仔如果做唔使乜野技能既就會過唔到5萬 (好似七仔 全家果d唔得)
另外勞動工作有d都可以好pro, 果D唔使講 本身都可以技術移民

偽進仔果d 係香港都只係做到地盤雜工 七仔, 唔使諗

屌

紅隧塞過未。來回大西北咪又係3個鐘唔見你講

咁無人叫你移民搬去嗰啲地方

一般性既工作就難過5萬蚊
但專科做多兩三年好多都過到
問岩岩做野嗰班唔可以作準呀

香港人最大弱智點就係覺得台灣好好

老實講其實台灣擺到明唔想真係收真垃圾過去啦
咁本身去台灣都要讀過degree，讀過專業少少嘅，又meet到移民requirement，自己去到嗰邊都鬆動啲啦

我問果D都唔係FG了, 起碼都打左工幾年
所以唔過5萬果D 都係度呻因為佢地真係打緊d垃圾工

岩呀，去到仲讀啲難搵工既科真係盞搞

我識嗰啲25歲以上個個都過5萬
不過佢哋全部係好既大學畢業

屋企人都係英國🇬🇧隨時走得、但唔捨得班中同

依家香港完全體現緊咩叫舜息萬變

整咩嘢食？你知唔知英國唔夠呢類人材？

我起碼落樓下有7仔

你識嘅台灣人係做左幾多年野？岩岩畢業？定係5年之內過5萬啊？

加上你用台灣人嘅身份嚟比較唔係好岩，IT係請好多人，但係個問題係你係香港人，仲要岩岩畢業，一張白紙咁，台灣自己每年都有一堆畢業生，請佢地又唔洗咁多手續搞。
除非你真係叻到人地唔請到唔得

一國已沒有兩制，全面共產黨統治指日可待!

對毒撚黎講無咩分別

轉工學多啲skills戒旅行儲多些少錢

咩都唔識整係識整野食點收你

人工你又嫌低

台灣一係二次回歸
一係二次移民

如果你要打工維生
台灣份人工唔可能夠你二次移民

住咗係台北六年
老實講如果你頂得順人工低過香港嘅話，實質就無咩太大問題

已經走咗

其實唔係平好撚多。呢一兩年。樓價升。台幣升。已經唔係三年前既台灣

你咁認真留言兒登仔唔會睇㗎
現實就係$$$$$$$$$ 同埋過到去得返極少機會向上流

讀書移民
利申人在台灣

毒撚覺得外國無娛樂都無影響
反正係香港都唔會去蒲
日日放工就係屋企同fd玩下電腦睇下片
星期六日頂多都係行下山
幾個月唱一次k
反而外國應該多好多靚地方可以郊游
唱k係屋企唱

日本真係難搞
要持續賺到錢有足夠營業額

但係讀master唔洗真係爆grade？
過到海就神仙
當master錢係移民費用？？

有近親賣左層樓，申請左visa，應該好快走。
我就整合mpf，全家申請特區，老婆申請bno，龜速準備中。

我係台灣讀完大學返黎
應該熟過你地
畢業果陣話想留既
10個有9個都搵唔到工
最後一係繼續讀碩士
一係返香港囉
用10分鐘google到小小資料就扮晒專家係度鬼人果d
收皮啦 害緊人啦

有冇諗過移民過去

其實個個都用無錢做理由 呢個其實唔係一個好理由
你話屋企有老有嫩要養 重新開始就妻兒一齊要受 呢種理由都無辦法
但如果你仲後生 又係單身 咁無錢呢點只係安於現狀既籍口
幾年興working holiday個時 大把人過到去打份牛工 一樣叫做生活到
有D甚至一放假就同朋友四圍selfie 唔大駛既仲儲到個錢返香港
點解做幾年就覺得好玩 長做就變成要捱苦 不了

好似D廢老一講到當年點樣逃難黎香港 點樣身無分文捱日子
連登仔一向對呢班廢老日日提歷史好不屑 唔通自己就做唔到
個心仲十五十六既你 比D決心自己

有屋企人 老豆老母

呢個post算好

去Facebook d 移民資訊group
問襯類似嘅嘢係一堆人即刻屌柒你點解唔即刻走
根住話你不知所謂對唔住付出血汗嘅兄弟

我成日好想問個班友是咪全部已去哂英國

咁又調轉講
冇屋企小朋友因素
自己一條友爛命一條
佢話走，就會有另一班友話佢好放棄香港唔付出架啦

好多人想走，包括我
都係因為下一代者

毒撚黎講去邊度都一樣

啲人講到心口有個勇字就過得去咁
過去乞食咩 最少都要計劃1-2年啦

有呀, 準備去
係香港買唔到樓就結唔到婚
繼續留係度只會60歲都同父母住, 成世就咁過
所以點都要走人

不過係想提下d人
靠讀書去移民台灣係成功率極低
咪撚制呀

咁你打算投資？

其實唔怕冇錢
只怕無人要
我都想去working holiday體驗吓
但我覺得垃圾係唔會有人要

利申
惡補緊英文 唔知幾時先可以出去睇睇
希望30歲前出到一轉 飛機都未坐過

如果準確啲 應該要問有幾多連登仔真係會移民

有咩計劃

按照《香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法》第十七條八項規定，曾經中央目的事業主管機關核准來臺就學的香港校友，畢業回香港工作滿2年，便可申請在臺灣居留。（身分代碼HF169）
這2年工作經驗，可以是不同公司、不同工作性質，總之，你返來香港工足作2年，有齊2年向稅務局報稅/交稅記錄，就可以了。

有錢

搭單問下 如果差政苦學債
如果未還哂可唔可以叫擔保人每個月還寄番錢番黎
同埋想問如果政治庇護會點

祝你成功

有BNO但無錢

冇錯

父幹姐

樓主有冇諗過係外國開餐廳？

得個想字 我想開麵包鋪
但因為太多野唔熟路 根本同倒錢落海冇分別

識d台灣朋友，係香港返工，佢地都話台灣除左專科，無咩行業好做

年尾走 @Bno visa

有冇人諗過
台灣 香港 日本 東南亞各住90日

假如我搵夠錢想試下

日本剩係住應該係最正 有錢我都想

93 咁後生，當第二人生開始都仲得

香港人又要怕中共又要無腦
中共已經搞掂咗香港，會唔搞台灣？就算唔可以直接搞都一定有排玩台灣
香港人如果因為怕中共而移民台灣，分分鐘10年之後又要移民

無BNO 老豆老母都無 畢左業超過5年
全部捷徑都走唔到 但都plan緊用正常途徑移

今年or出年
視乎個排期幾時到我

出年年頭走,窮撚都係問屋企人攞

咁你冇錢去台灣做乜撚野

日本台灣租金本身都唔算貴
夾到志同道合嘅人仲抵
可能住幾個月成本都係3萬

想行動物園/公園/釣魚/搵貓

培養興趣好緊要
興趣一多就好容易同人交流

90年代你應該未出世
90年已經個個學你咁講啦
話遲早搞掂台灣
2021啦,過左30年啦, 搞點左未?

讀書去台灣要五年連續返工
唔可以有一日空白期喎
仲要係最低工資兩倍
台灣人都搵唔到呢個人工

識人一早學你咁玩
結果上年開始就濟留左係馬拉想走都難囉
武肺係唔會突然無左
遲d又會有其他病毒
你個plan唔work啦

上年畢業 計劃五年內走
無親無故無女朋友 一個人走都幾SAD

十幾廿年先一鑊
唔會咁快就唔得掛

住緊美國好想住多倫多 大又可以揸下車又多香港好野食 好羨慕

諗吓加拿大讀書移民
我有個同事四十幾都剛剛用呢個scheme走咗

呢個世界唯一唔悶既地方可能只有東京

所以倫敦同東京都可以考慮退休

你咪去博lor
90年代中共窮過hi，香港人返大陸，佢哋當你係神
2021年仲同90年代一樣？

移民係最後一步 暫時儲緊錢

同埋小朋友係台灣讀書，一定衰過係香港，香港你至多咪話會被洗愛國教育，台灣係讀完書一句完整英文都講唔到

香港人食慣歎慣，屋企有外傭
係外國乜都要自己落手做，點會習慣

今年會同屋企人去英國，幾年生活費就有，不過有d擔心搵唔搵到工
不過冇所謂啦，反正我本身係香港都冇前途，又唔係搵得多，唔想住響一個冇言論自由既地方

係

我真係好撚鍾意以前嘅香港

都係既
大學都係用中文教
不過全家移民去既
多數會有錢讀國際學校啦
無呢個問題

如果係台灣嘅 普遍早餐店一個蛋餅都係賣你40-60蚊台幣左右 你麵包要買幾多同幾貴先同佢地抗衡到 仲要夠自己生活 而唔係淨係養住間舖

台灣d有料後生仔都唔會留番台灣 唔會甘心係台灣賺雞碎咁多

好多外國讀完都傾向住外國

台灣個景真係差 人工低到喊 做生意先叫搵到下食

諗緊去英國

儲多啲錢+學好英文

應該今年，等approve

去外國係為下一代

連登係咁,好多傻9
之前有個財務自由既post, 個個都話要幾億先攪得掂
通常依D人都係成日坐係電腦前面發白夢,日日幻想永遠唔會行動既人
你睇佢D reply就知,又唔想讀書進修又話自己無錢又話怕悶
你由佢慢慢坐係到幻想下

明顯呢D只係燒生果類廢老既移民最低條件

成日話移果d 試下真係係外國住半年先再講，唔係話唔支持，但離香港唔係你想像中咁好

有錢就係

事實係向下流

成功永遠都係小眾

基本上第一代移民好大機會係向下流
假設你喺香港做個五皮經理
你移民初到步搵得番一半都當你贏

唔好意思 巴打 請教下咩叫中字輩我自己都冇咩優勢 香港既工程狗但同樓宇有關既多

香港都好多人行山，有武漢瘟疫個時
某班人所講既悶係好奇怪，例如一方面無位踩板要屌香港，一方面對外國大量活動又無視
我估佢地係興趣真係太單一，或者係純中意用廣東話濕平唔敢去外國講英文咪話悶，咁香港用廣東話買野係方便既

岩啊 好多都係識少少扮代表
仲有人講到5萬台幣一個月好易搵咁 基本上去過個邊睇下咩環境就知難過登天依家仲要係連人地請唔請你都成問題

同埋依加好多台企都奶共 以避共狗而嚟台灣嘅話 成件事就變到好矛盾

+1 住緊溫哥華 日日行山 玩車 食野 一啲都唔悶
香港行商場仲悶啦

你係HF169？
定係讀完做5年野人工5皮？
thx

同埋唔知HF169會唔會落閘
讀4年加返黎做2年野夾埋都6年

我有台灣朋友，讀完master 出黎搵野做，得 35K 台幣月薪 仲要返5日半，真正狗都唔屌

唔知 幾時開始
移咗民就唔係港豬
好似講到過咗去可以光復香港
你咪又係逃兵 講到高級過留係香港咁

老實講句
啲新移民一句「剩係識整野食 唔想讀書」就話要拎身分證
你都唔歡迎佢來香港啦

申請緊金卡

大家都係蟻民
沒有誰比誰高尚

中字輩即係國立同個名有個中字開頭嘅學校 即係咩 中興 中山 中央 中正個堆 台灣人俗稱中字輩學校 係台灣嚟講都叫唔差嘅學校嚟 差台成交清一級

未知個移民 pathway係點，最驚有年齡限制

一諗起台灣夜場同台妹，香港直頭垃圾

身邊超過廿個80、90後家庭決定走/已經走咗
講緊個個都拎567球以上咁走

剩番啲藍屍廢老蠢閪窮撚
支那唔驚就假

我話工程5萬唔算難
冇講過一畢業就5萬囉
你又識好多？
每個人都係拎自己聽過既case 黎講
咁你係咪又識少少扮代表

我既印象都係咁，讀書嗰陣已經玩唔埋，多數屋企又有錢，又唔洗做part time，好撚得閒成日話悶，又唔知做乜鳩成日身痕要去行街，飯都唔識煮，廢人一樣。絕對唔係單一case，好多都係咁。

溫哥華咪唔凍囉！

咁坐緊個班手足？
齊上齊落一個都不能少呢？

仲有好多經典野，當年講緊係2004年左右，有個新黎冇耐一考完車牌即刻話要買架FD RX7，咁我當年係有玩車既，揸架DC2，叫我同佢去睇車試車，我口講就叫佢買架corolla之類操下先啦，FD好少人放你有錢都冇咁易買到，架車又易壞，整車多過揸車呀，其實我心諗你新牌個人又膠膠地，一陣炒撚左你老豆話我害撚死你都唔知點。最後佢買左兩個月就total左，好彩人冇事。

外國住耐咗就唔會返嚟㗎啦，香港住豆腐膶樓
淨係「空氣食水教育住屋環境」勝過香港N倍

想去台灣
但3x歲人冇150萬 得15萬

房屋台果班真係搞笑

佢有錢既話咪歡迎囉

無錢伸大手板拎福利邊有國家歡迎

儲一兩年夠啦

就算移左民去 英國美國加拿大

都可以係英豬。美豬。加豬

可以話你聽。當你響呢d國度生活。個人好易就會慢慢忘記香港

我應該兩年內
台灣定英國睇情況
但自己本身有小朋友
所以偏後者

諗住2028年去東歐，而家儲緊錢

計錢既話就算移民英美澳，搵返同價，扣埋稅都係輸，係睇你點量度生活質素，唯一可以計贏既方式，當中不乏自我陶醉，就係你本身有3個或以上既小朋友，過去英國歐洲有得免學費既地方，之後當佢地係讀緊國際學校，再計返香港學費，咁可以當係贏。

真係唔難？
既然係咁 不如你講多啲你個case 再分享多啲啊？
IT同工程ok 咁係入面嘅咩職位？邊一類 工程都分好多唔同職位架喎 等各位可以吸收下你聽到嘅case or 你嘅經驗 等各位巴絲再嚟台灣攻讀個科嚟拎留台權都好啊

我同意一定有人會過到5萬 但事實上係 台灣依加嘅環境都唔係好好 就算係好境個陣 都係好大機會都係會過唔到5萬 同埋啲公司好多時都嫌麻煩唔幫你搞證

我唔係話識好多 亦都冇扮代表 不過講起台灣生活 我自問我都有多年在台經驗 咁有人問 我又識答嘅 咪大家討論下 講下我嘅經驗比佢地聽下姐 唔洗起晒鋼架喎

我唔知你係咪都一樣係台灣生活啦 我只不過係睇唔過眼啲人一味唱好呢邊 其他人就咁睇完就當真咁衝曬過嚟 搞到害左佢地咁解

悶？
咁你留返係香港同中共鬥智鬥勇就唔悶喇
再唔係俾人套個莫須有罪名坐返十轆八轆日日對住四面牆就唔慌唔悶喇

無光纖上網毒撚都死

工程5萬唔難？ 入到台積電度做就唔難囉
但又有幾多個人入到？

移左既話仲可以點幫香港

試過同一年去2次東京 覺得好正
但日本打工自問做唔黎

？

一路都係講緊工程同IT 行業，但你就一黎就話「識少少扮代表」。我唔係喺台灣住，但男朋友係台灣讀工程出身，身邊都係啲理科男，所以都會傾吓個行程。

加上讀書嗰陣都識唔少台灣人。識幾個喺IT 喺科技園區做野，軟件工程師、資管做左兩三年有五萬以上（未計花紅）。另外，做土木工程、材料工程嗰類可以起能源廠、房屋、廠、管理廠房嗰啲，月薪都有五萬以上。

當然要做到呢啲工好睇能力，包括：咩大學畢業、語言能力等。如果係好嗰啲，自然搵多啲。而工程同IT 業做多兩三年相對上要搵呢個人工係唔難。個人建議如果唔係冇興趣，可以考慮讀電機、資工、資管、土木等科系。

台積電邊止咁少，計埋花紅月薪有四萬港紙架

海嘯果期既歐盟弱國，葡萄牙希臘果堆既黃金簽都 3-5m 喎，投資邊有可能50 萬就搞到

而果期台灣做緊 1.5m

我都唔想啲人唔諗清楚就狗衝
但係講到台灣連最搵到錢既嗰啲行業都搵唔到5萬台幣又誇張左。國立大學畢業，一開始肯捱一兩年再跳公司，好多做工程、IT既有返少少經驗都上到呢個人工。唔使悲觀都覺得好難。詳情可以去人力銀行睇睇。

紙上談兵大賽又舉行了

如果你覺得自己英文差所以係垃圾而唔敢出發既話
我可以同你講放心 過去呢幾年英文唔識多幾隻又照樣去wh既人大有人在

ys HF169 過左黎岩岩好半年 而家大一

創新投資係有50萬嘅低門檻，但唔係一般嘅生意囉

吓？所以當年你喺台灣唔係讀degree?

讀緊英文，要考過ielts先報到名

日經

見個post啲人好似走哂

但係你要睇喎，個重點係佢地係台灣人，你企業嘅請嘅點都會請左local先之後再諗外國人，即係你有嘅機會隔左層先。再者升嘅都係會升左本地人先，呢個肯定嘅。加上爭得呢啲工嘅local都有返咁上下，冇乜特別嘅人推薦or真係叻到唔請你唔得嘅，真係冇乜可能以外國人身份爭得贏local。

唔知你男朋友係幾時入職啦，又或者佢係較為運氣好個堆，以好多年前嚟講，香港人的確係吃香啲。但係近呢幾年，真係搵到間公司肯幫你搞證件都算係咁。已經唔係5年夠唔夠5萬嘅問題，普遍係根本連入職，要人肯請你都已經好難，仲要求佢養足你5年呢。

同埋工學院嘅學系，真係要有好濃厚嘅興趣先好嚟讀唔好以為好易，見過無數咁多嘅僑生嚟讀唔夠一兩年就返屋企，剩返嗰啲都頂得好辛苦。

我覺得嚟台灣讀書係為咗佢個居留權嘅話，唔好諗用呢個方式嚟留台會好啲，用嘅就用HF169會易行好多。

係冇本地人咁易架啦，但叫做市場需要都算大，機會多啲。如果英文好啲，台灣既外資公司會比較願意請非本地人。

工科係要有啲興趣先讀到，如果冇揀人文學科、文科要搵到五萬以上就真係好難，所以如果黎台灣讀書想用讀書移民、一般建議IT、工程科，難度比較低。

另外，台灣政府吹緊吹話會改移民政策，希望讀書移民會鬆過之前。最後，讀書移民應該係冇辦法之中既辦法，如果有其他機會應該考慮左先。

我見啲人話最好上幾個月語言學校
錢都要儲返吓
而且我學歷連Degree都無
真係會批咩
樓上港二技都有諗過
但最後都係要儲錢
而且我講普通話可能仲差過英文

好想突然有一百萬
解決晒屋企所有中短期問題
孑然一身四圍走

拎台GG個啲嚟講肯定有架，但係個問題係，個啲Top1企業連本地人都好難入。依家係講緊係普遍僑生畢業都好難用到5萬蚊月薪呢個資格嚟留台。

一百萬係咪咩都夠

台灣人工真係低 香港人好難習慣

睇情況
我屋企中短期都夠嘅
Keep住打工囉
平時又用得少 衫褲都唔買

普遍係難架啦
工程、IT 比較易
好多香港人一聽到就講台積電
然後就講得好難入到，其實IT 公司有好多
新竹、台中、台南都有科技園區
建商、能源、產品生產都有好多
唔係得最top 嗰批都有機會入到
只係以往香港過台灣讀書唔啲好多係考得唔好先去，佢地好多冇諗讀完留台，自然畢業出黎既學生無論學科、能力都未必有競爭力，所以先搵唔到夠人工既工。依家情況唔同，想用讀書移民要慎選科目、報好學校，情況又唔一定咁差。

緊係要再放寬啦，啲人材流失得勁快就我個行，都勁多台灣人比班中國佬高薪撬左過去。同期都所剩無幾，請人啲新人又做唔嚟，請多幾個又太貴，有料嘅又走哂。

台灣讀書唯一好嘅係你畢左業返去做野等2年就有資格申請HF169，其他普通人冇呢條路簡。

想走又真係冇晒其他方法
呢個不失係其中一個選項

一個人既話就夠 门家人點夠

聽講台積電剩係請台大畢業 係咪真

成
打"戈尸" 點解會出左個"门"咁既字

去台灣讀書既料咪同去大陸既半斤八兩

一家人一定唔夠
何況我雙親都唔想郁
我有一百萬就俾大半屋企人讀書先
淨返就當啟動資金
自己死埋一二邊

利申
FF

你呢度搵呢度洗咪ok問題唔大。就以去旅行嚟講普通要話好似香港人咁年年都去幾轉日本歐洲嘅人真係唔多
雖然未有支那肺炎個陣台灣飛日本真係好平但係去到本地嘅消費的話，真係唔係個個都可以盡玩盡食

可能分分鐘大陸仲勁
不過台灣開心好多

唔係，識得有人唔係十大都入到
不過有讀埋master，但都唔係台大
男朋友話聽過讀私立都入到

讀書梗開心架

始終香港長大 對錢個觀念睇得太重 見到啲人工差咁遠好難接受

身邊10個7個都準備緊移民，好唔捨得

某程度上係，大陸啲頂級大學仲要勁台大好多㖭。但係台灣淨係學術自由，風土民情，大陸都同佢咁好遠。
最起碼你讀文學嘅，唔會話作作下文比人拉左先

係咪真係好多朋友會走 我反而冇咩
但自己好想快啲走人

我地會去打國際線架啦

候生仔諗唔到理由唔走

why

UK?

香港重多地方郊遊

ching唔明你講咩

No TW

好多人係對未知既野好不安，唔敢跳出comfort zone, 心裡面好想離開，但又怕呢樣怕果樣

生活如何

諗住十月走 點知公司話升我職

身邊無乜人走
可能個個都係窮L

究竟台妹喺女朋友定喺書友？

下下咁唸自己都辛苦
我係為一家人包括自己

台妹

一個城市仔同外國既景色點比

準備渣五個鐘車去睇沙灘啦

香港地到底有幾多個人突然離開香港移民

其實大家心中有數

見到出邊公海posts 一連365日洗腦式要同我哋講 好多人會移民 好多人已經準備移民

我真係笑而不語

佢地講到好容易咁

會去英國
肺炎完左就走

Worth
我都相信係外國會多好多私人時間

講？

邊個唔識講？

講有幾難？

但到真正要實際行動就......

我只知: 現在有能力走唔走, 遲啲想走會走唔到

請各位多留意最近的時事新聞, 再思想一吓吧, 不能講太多了

唔討論移唔移民
你呢啲廢柴個個留言都係講呢啲你去都生存唔到㗎啦

廢開

好想走, 賣完樓揸住3球, 係英國買層200 萬既樓, 留返d 備用, 之後同老婆打份cheap 工都應該好使過香港, 又唔使供樓.
我本身係香港都搵得少, 供埋樓冇錢淨.

走去邊?翻香港？

溫咪唔凍囉

去台灣揸巴士都6萬台幣，屌你想走自然走到啦，又話煮嘢好食，咪過去見大廚囉，人哋冇瘟疫飲食業一啲影響都冇

屌你喺度怕怕怕，費撚事理你

得三球cash一家4 口 有冇得諗

英國舖埋紅地氈仲唔肯走
要大轎抬上航母

走咗啦，返咗祖國

有事個陣四散就梗 合符中國人特質
唔駛坐個班梗係走得就走
冇諗過要為香港做d咩
當手足係condom就一定
我諗佢地好一定後悔為你d仆街香港人

香港有事就走
咁人地國家有事 又返黎香港?
當香港係咩?
香港人移民心態好有問題
如果你係有理想為錢
為左整穿梭機移去美國 我欣賞你
為左走難既祝你生活安康
希望你搵到你適合自己既地方

見步行步乜都夠做，咪撚聽埋班19講個個好似想移民外國安享晚年咁樣。人地中國人台山中山福建開平好多極低學歷成條村咁親屬移民美國英文真係幾句都講唔到咪一樣生存到，福氣好仔女生性讀公校都做到醫生牙醫律師工程師都見唔少。

咁又係
身邊個L個都抬8 至10 球走
屌佢老母好L 7 大壓力

ching想問你其實係咪仲讀緊書？
定係已經讀完？因為HF169同5年直接做野係讀完之後

輕鬆自由d，雖然人工低但成本低所以無問題

ching，我係仲讀緊書 我舊年9月幾先黎到台灣 而家讀緊大一（year 1)

我覺得還可以 因為我唔係讀國立 我讀私立 學費會貴啲

加油呀ching，希望你順順利利

我唔夠料入國立 國立一定會好啲啦！

ching報台北定台中

我係靠dse成績入 冇讀過hd同asso 仲retake左兩次dse

retake一次*講錯

我都係台中喎

已批？

其實根本就好撚少
大家都知出到去唔會過得番香港生活
搵錢易交通買野食野方便多娛樂

所以成日都講 好心要走就快啲走
唔好講咁多廢話 俾人睇死
唔係就放完屁第二朝準時返工啦

開咁多叫人走既Post 講到咁易咁美好 倒不如自己親自去外國生活定期開post仲有說服力

2年即走 比樓綁住 未賣得

如果冇錢又想移台灣
唯一就係去讀書搏屌大台妹個肚 結婚留低

睇樓主啲回覆
無錢又奄尖過有錢人
乜柒都話唔啱心水
呢種人真係好on9

竟然...？
有無source

沒錯
通常依d地方比較適合唔鐘意社交、唔鐘意人多、愛寧靜和性格比較悶的毒撚

去澳洲讀TAFE啦
廚師移民門檻唔高

又唔係悶既
只係人地娛樂方式唔同香港
你要日日唔係放題就韓燒當然比較難

但好多人平時都係屋企睇劇打機
係外國定香港咪一樣

就業金卡持有人將獲准在台灣居留1至3年，期間享有稅務優惠，並可為配偶及未成年子女申請依親在台居留。不過要注意的是，就業金卡不能讓港澳人士申請永久居留（非港澳人士則可），如果想移民台灣的話，需要另覓途徑。

咁樣樣喎~

全香港200萬黃絲都想移民

有無台灣讀緊書既巴絲？有少少簽證既野想問

tg: @david3356

thanksthanks

咁撚多運動玩....點會悶

你睇下大陸啲玩法，台灣呢方面係冇支共嘅大陸咁解，都係玩人情為主

記得唔好去加拿大
少柱香爐少隻鬼

冬天去釣魚 滑雪啦on 9

on9..... 係你拎住香港以前嘅生活習慣去 唔想融入社會

其實投資移民個筆錢，係要你轉到台灣銀行做流動資金
定係你做生意個刻就必須要投入夠150萬?

加同英免費喎

其實我都唔清楚，但我申請金卡過去做野啫，永居問題可能去到果邊先再Figure Out

吾你老母

你邊個國家

美加west coast 全部都玩到

天氣凍關融入社會咩事 人地鬼佬零下幾十度照出去跑步 亞洲人幾十度著到成隻傻咁啦
體質唔同 長大環境又唔同 唔習慣就係唔習慣

咪死撐啦
你自己先講過鍾意落街就有7仔
你呢啲人根本唔會融入到北美個生活方式
嗱嗱聲返香港好過啦

講緊天氣你又講去第到 根本香港就冇可能咁凍
北美係我眼中只係養懶人既垃圾養老地方
你融入到好叻叻 祝你住得開心
我一開已經講左剩係會考慮台灣

如果同幾萬人預約左一齊同一個月走佬，塞爆航班，拎晒錢走

算唔算犯國安法？

點解要約埋一齊

一開關即刻移民大灣區

可以短時間內製造傷害。令城市消化唔到。

辭職都要一個月通知啦，假設一個行業一個月移走左一千人

去邊度搵人填位？ 咁公司運作唔到就執

咁你要約埋返政府工既人一齊走